劉皇發先係純正本土派血統

好多五毛出黎混淆視聽

系

民族主義唔係講血統。

系你老母

劉皇叔一死 本土派分崩離析

搞到屯門無雞叫

波台小朋友識閪咩

港室之後

劉皇叔本土過堡主啦

講血統你同豬狗都有關系

yes

我地新界原居民先係真本土

佢老母係廣州人，唔算純正

成日話本土派係納粹喎
依家本土/獨派都唔講/唔主張血統論

話人果班，自己點知原來反而係最崇尚血統論，最buy咩純正血統，結果自己先最似同樣崇尚純正雅利安人血純嘅納粹

1898 年以前就係到
有族譜 有自己習俗

因為講血統你即刻變做大陸仔
所以你咪唔講血統囉

你跟老母姓

班近100年先偷渡入黎既支那移民學人講本土，真係笑撚大人個口
根本全部都係支那人

駁唔到

幾多年先夠？
咁係唔係九成以上美國人都唔可以講本土 佢地先著陸三百年

美國人接納不嬲多元文化結合社會
只要對社會有貢獻，邊個都係美國人
佢地好少會特別區分本土（印第安人）與否
亂尻咁引用例子無助討論嫁

美國根本冇本土意識
而且佢地政策為左補償印第安人而有好多優待同特權，而連登仔就想同原居民平權

講血統嘅話，南方人同中原人/圖博/維吾爾/蒙古/滿人血統都差好遠，根本冇咩「中國人」血統

所以梁啟超先格硬拉曬所有清帝國境內民族，聲稱都係所謂「中華民族」 講血統我地根本唔係咩中國血統 因為根本冇依樣野

你就純種5p

n賓都5p
你老母就5p

本土唔係咩邊個原居係一個地方最耐先有權去講
扭曲曬本土定義再打稻草人

你地移民去香港教當地人咩係香港人？

咁本土派係想好似美國咁 有個移民制度 有貢獻先收 唔係阿豬阿狗都收

香港開埠以來，就係移民城市，人口多數都係由外來移民構成，但係依班移民同後代係依個地方構建左本土意識，去維護依個地方文化同價值觀，有咩問題？

佢地唔符合「香港人」定義咩？如果只有原居香港先叫香港人，咁香港境內一定冇香港人，因為清帝國試過遷界，要南方沿海居民向內遷移，香港再無原居民

亦即係話，依家所謂「原居民」，都係解封遷界之後先由清帝國內陸遷入香港，都係你口中嘅移民

岩啦
牛屎佬唔岩 新移民又唔岩
你地最有條件講

本你老母土意識
早幾年仲自認支拿人
你再厚面皮D丫
而家見到冇著數先學人玩本土
但個本土係由你班支拿人定義
耐個你又唔係 遲個你又唔係

拿我冇認過我係中國人架，關我撚事
本土主義係因為鄰國對香港嘅入侵加劇先壯大
唔係冇啦啦爆起 定係你冇關心近年發生左咩事

咁你講下你認為嘅本土主義係乜？
所謂「原居民」先係香港人？我認為香港依家嘅本土主義同localism（地方主義）大致一樣喎，唔係隨便定義就係架喎

仲有，係你講話d移民先係本土，我先同你講返其實依理原居民都係移民黎
同依家嘅新移民係唔同囉
以前嘅移民，黎到香港起碼會腳踏實地生活，仲慢慢對香港有歸屬感，會長居香港，會覺得自己係香港人
而依家嘅新移民，黎到香港大多都r福利唔做野，當香港係踏腳石中轉站，唔係真心想長居香港，有綠卡就拿拿臨移民，唔會覺得自己係香港人，認為自己係中國人，高人一等

你話邊個先係香港人啦

答我啊，邊個先係啊？！

當自己係香港人不過又當係中國人呢
當中呢度港獨大多數咁
我用詞唔好啦 其實係想指大多數移民

唔係有人唔當做中轉站 係唔可以由香港移民去其他地方
入下移民POST就知根本D人就想走不過走唔到而唔係唔想走

仲有你話大家都係移民的確係事實
但有班人不滿新移民落黎一陣就平起平坐
同牛屎佬幾百年唔滿意你地幾十年根本一樣
你地覺得佢地R福利痴鳩線 牛屎一樣覺得你話一樣本土不知所謂

咩係香港人? 幾難答你 我話得牛屎佬你地又唔會順氣架啦
不過鬥地主一定唔撚係

當正呢度港獨大多數咁

唔好唔記得，年青一代，支持本土/港獨都有一定數量

當然我唔否認支持獨立嘅人唔係主流，依個係事實

綠字我唔明喎 你想表達d乜

新界「原居民」，因為港英政府治下，慢慢獲得權利，有d仲係早期做左非英國人嘅本地議員/太平紳士等等，代理英國人部分權力共治香港
而當時新遷入嘅移民冇咁嘅權利，同埋相應嘅原居民福利喎，時至今日，都唔係好多人主張取消丁權，至少唔係主流，除左有d係仇視班奶共新界原居民，先報復主張取消啫。仲有佢地真係當自己香港人咩？佢地唔係好愛佢地中國嘅咩？成日大聲話自己係中國人架喎佢地，佢地點會當自己係香港人呢？香港人主張本土主義果陣，佢地去左邊到？

而依家嘅新移民，黎到香港好快就得到政府資助同福利，仲有一堆社福團體幫佢地r福利r資助，但仲係到指指點點話唔公平，又話香港人歧視佢地，又要香港人遷就佢地。

兩種情況根本就唔一樣，冇得咁講

雙重否定

你除左識捉我語法之外
可唔可以正面就住我岩岩講過嘅論點答覆呢？

其實全人類祖先都係非洲人, 支持牛屎仔去非洲要求分返撻地

隔一排就出黎鬥丁權啦仆街
係冇你份投票鬥唔鬥走
你講唔係主流 牛屎真係唔係主流啦 非牛屎咁多
用個腦都知咩係主流啦
眼紅人有 老屈人地D地自動變多都大撚把人
睇套電影就以為自己識撚晒又有

牛屎佬都冇當你地係自己人 你地都唔會當
你地自己搞咩本土主義都冇佢份 佢點會出聲
再講 會覺得佢地話自己係中國人係認真既都痴線
佢要靠住共產黨唔比你地班移民鬥地主
唔撚通認做其他人咩

新移民透過拉高自己同移民一樣
移民透過拉低原居民同自己一樣
做法唔同 但原本既人既利益係冇佐
不過你地仲要冇得益 即係多鳩餘

係都非牛屎啦弱智
而家邊D人話冇地呀

驚死你唔撚明
你鬥死晒班牛屎佬
你都唔會有任何著數
換既係一班比你更仆街既鬥地主前輩

九唔柒搭八...
牛屎仔話自己祖先係到住所以有地, 咁牛屎仔祖先都係非洲住過, 你地去埋非洲拎撻地咪岩囉

另外, 大部份香港人都係話收返丁權, 無話要分撻地

個個丁權post都見到你條柒頭皮係到發表d缺乏邏輯嘅言論, 你慢慢繼續9up有得笑下都好

起度住得好地地點解要去搞人
你估我係班難民移民垃圾

冇話分地你真係吹到就吹
成日有人話牛屎霸住d地
搵差佬共產黨入去滅村又係你班人講
唔係為分地為咩 貪得意呀？
敢講唔敢認

話我冇logic又講唔出

我們所居住的不是國家，而是語言。不要弄錯；我們的母語才是我們真正的故鄉
——埃米爾·西奧蘭，羅馬尼亞攝影師